Note: running the below will populate the package.json file

Regular application dependencies
------------------------------------------------------------------------------------------------------
npm i express express-validator bcryptjs config gravatar jsonwebtoken mongoose request prop-types

express             - Main web framework for the back-end
express-validator   - Used for data validation
bcryptjs            - Used for password encryption
config              - Used to configure global variables that can be used throughout the application
gravatar            - Used for profile avatars (profile images)
jsonwebtoken        - Will be used for JWT tokens validation
mongoose            - The Mongoose database API
request             - Will allow to make HTTP requests to other API's (used for github repos's)

DEV application dependencies
------------------------------------------------------------------------------------------------------
npm i -D nodemon concurrently

nodemon             - Used to refresh the server when changes have been made to the application
concurrently        - Allows both front-end and back-end applications to be run together

Setup the redux client
-------------------------------------------------------------------------------------------------------
npx create-react-app client
cd client
npm i axios react-router-dom redux react-redux redux-thunk redux-devtools-extension moment react-moment uuid

axios                       -  make http requests
react-router-dom            -  redux router
redux                       -  redux
react-redux                 -  react redux, hooks into redux
redux-thunk                 -  react middleware allows to make async requests in actions
redux-devtools-extension    -  helps with making things communicate easier
moment                      -  date and time library
react-moment                -  help in using above with react
uuid                        -  allows application to create uuid's
